VICE NEWS: 香港愛侵力擔心China Joe領導下的未來

Outgoing US President Donald Trump’s tough approach to China won him fans among Hong Kong’s pro-democracy activists. For years, the city’s protesters saw Trump as an important ally in their fight.

Now, with US-China relations potentially shifting once again under a Biden White House, some activists worry that their days of finding a friendly ear in the US are numbered.

Subscribe to VICE News here:

Check out VICE News for more:

Follow VICE News here:
Facebook:
Twitter:
Tumblr:
Instagram:
More videos from the VICE network:

The election of Joe Biden as America’s next president has laid bare the ideological differences in Hong Kong’s pro-democracy movement.

Many democracy activists in the former British colony have cheered what they saw as President Donald Trump’s tough action against Beijing, including the financial sanctions he authorized against Chinese and Hong Kong officials accused of undermining freedoms in the semi-autonomous Chinese territory.

But is this a simple case of “the enemy of my enemy is my friend,” or do Hong Kong’s democracy campaigners have other things in common with the Trump administration?

Martin Lau is a pastor, a vocal Trump supporter, and a pro-democracy district councillor in the rural Sham Tseng neighborhood of Hong Kong. Like many Hongkongers, Lai was drawn to Trump because of his China policy.

But he also identifies with his domestic politics, praising the president for counteracting what he deems as an American left that has gone too far, citing issues such as marijuana use, transgender access to bathrooms, and affirmative action for minorities in college admissions.

Trump, he said, “corrected political correctness.”

Lau won his seat off the back of a populist wave of support in the midst of the anti-government protests in 2019 in one of the city’s few democratic elections. But when it comes to popular movements, he thinks there’s a right and wrong way to go about it.

While he unequivocally supported the sometimes violent protests in Hong Kong, he could not bring himself to backing the Black Lives Matter protests that spread across the U.S. last summer.

“Seeing the protests develop into lootings, I think that’s too much,” the pastor told VICE World News.

In Hong Kong, pro-democracy activists like him supported acts of destruction to get their point across. During the 2019 protests, which demanded greater freedoms and police accountability, it was common to see mainland Chinese banks being smashed up or stores that were perceived to support the government vandalized.

But Lau said this was different. “I think they have a completely different nature. I was at the scene too. Indeed there were some destructions in Hong Kong last year, but there was some sort of inner discipline, a sense of self control.”

The apparent contradiction of supporting conservative positions in the U.S. while fighting for democracy in Hong Kong runs through a certain segment of the pro-democracy movement that supports President Trump.

The movement’s vocal support for Trump started in 2019, when some Hong Kong protesters held events calling President Trump to “liberate” the city. They waved American flags and wore red shirts with “Make Hong Kong Great Again” printed on them. This support for Trump was cemented with the passing of the Hong Kong Human Rights and Democracy Act and sanctions against mainland and Hong Kong government officials by the U.S. congress.

These direct actions, ostensibly supporting Hong Kong’s protesters, are one of the main reasons some in the movement still support Trump despite his defeat.

They also help explain why Hong Kong is Trump’s second-strongest base in Asia, after only Taiwan, according to a YouGov poll conducted before the November election.

“Quite a number of Hongkongers wish Trump could be elected again,” said Joshua Wong, one of the most recognized faces in the pro-democracy movement.

“If we only focus on the foreign policy aspect, we realize and also recognize how the existing administration really put pressure on China,” Wong told VICE World News weeks before he was sentenced to 13.5 months in prison for his role in a protest last year.

“No matter if they’re Trump supporters or haters of Trump in Hong Kong, they also realize that activists or politicians who want to reach the global community would always need to make friends with both sides.”

This push to garner international pressure on Beijing and the Hong Kong government has led many activists in the city to side with Trump out of what they see as necessity. But some Hong Kong protesters have taken a different view.

“I prefer things like cultural diversity, gender equality or policies that help the underprivileged,” said Daniel Lee, a Hong Kong bookstore owner and a supporter of the pro-democracy movement. “Donald Trump is against all these.”

And he said that Trump shouldn’t be credited for passing the Hong Kong-related bills, which were initiated by lawmakers and received bipartisan support.

“In my observation, in many instances Democratic and Republic lawmakers took the lead, not Trump,” Lee told VICE World News.

Hongkongers like Daniel are now keenly watching for any signals from the Biden administration on China.

Antony Blinken, President-elect Joe Biden’s nominee for secretary of state, previously said that the U.S. must “take a stand against China’s crackdown in Hong Kong.”

Daniel, like many other Hongkongers, will be watching closely to see if these words translate into action.

“The support for Trump in Hong Kong and Taiwan came from his hawkish stance on China. If the Democratic Party can continue this, people in Hong Kong will support them.”

基本上而家美國左膠都喺到屌緊香港同台灣竟然咁多人撐侵

Those Anti-Trump lefts and Cuckservatives need to understand why we love TRUMP

撐侵關佢地撚事咩 香港人又冇票

你都識講左膠，WFC

左膠洗乜理

除時支那有份策劃

美國左膠要我哋犧牲自己去維持佢哋嘅way of life

係撐呀，吹呀？
屌你老母呀

Lefttards should die

無擔心過 因為拜登唔會上到任

等睇又比左膠狙擊抹黑

睇comment 唉屌
希望中國嚟緊四年可以食咗美國隻車

之前條片咪出過囉 左膠最大平台
我撐侵關你班左膠撚事咩
我就係睇死你地得把口

日韓同越南仲勁啦
又唔見佢地屌埋架仔泡菜北漏洞拉

Leftards should die because they destroy the whole world

香港 台灣 日 韓 越南 伊朗 委內瑞拉 尼日利亞
爭取民主對抗極權既人都係支持侵
美國果班自稱自由派既人應該反思下點解爭取自由民主既人係支持佢地所謂既種類主義獨裁者

是旦啦
美國自己會食返惡果

所以美國左膠好想共產黨消滅香港人同台灣人

拜登未正式上台，隻戰狼已經忍唔到周圍撩交打
邊洗4年去食美國

直接啲同班死左膠講支那鄰近國家都係撐侵
想知點解叫班弱智直接黎香港住一排囉

直情有美國左派幫小熊維尼煮熟美國肉

我都係咁諗。

香港人就要用行動嚟證明你班左癌睇
家陣我哋就唔撚信你個白頭佬
移民走佬 投共賣港 無人再爭取民主㗎啦
如果香港嘅民主甚或獨立要由你敗燈賜予
我哋都唔撚要呀
左膠嘅世界仲難捱過共產主義

佢上到任亦都做唔到成個任期

曲線吹奏共產黨

佢哋根本唔想面對佢哋過往支持嘅奧巴馬政權點樣壯大支那共匪同俄羅斯

有時候去twitter出文comment 經常畀嗰班左膠網軍串鳩我哋係一班失敗者 成個心態同五毛冇乜分別

寧願關注少數平等 不過世事是非黑白

不顧世事是非黑白

雙重標準

西方自由派純粹係逃避現實 仲諗住等我哋流血就可以幫佢哋代理民主

莫非貪香港嘅醫療制度有公立服務？
你冇身份證你都係要畀千幾蚊睇病

尤其係我哋企喺特朗普嗰邊 對左膠嚟講我哋已經企喺佢哋敵對層面嗰度

呢個只可以怪特朗普得罪人多 變相製造政治光環比死左膠成為聖人

Death to leftist American

佢個人太真心太真接

直接講真相不修飾

尤其係antifa頭盔印曬共產黨logo 你話佢哋冇後台支撐我就唔信 因為我睇佢哋個勢力都勁撚過我哋香港抗爭者

Please!

呢啲先至係真正嘅人血饅頭

左膠話唔好歧視

不過就屌proud boy

同意

呢個真係冇辦法
鬼叫佢得罪人多稱呼人少
連共和黨唔少人都想佢輸

睇啲連登左膠就知啦
成隻怨婦咁係不利侵同on9 post度吠
但係根本無理過香港啲野

In TRUMP we trust

We are far-right bitch
Proud boys didn't nothing wrong
James Field Jr. was innocent

gas the left, race war now

咪洗旨意畀好日子佢過

Who dare wins

得閒幫手去youtube嗰邊洗下版趕走班左膠

大選前我仲會比下面Dems同左膠 理性討論下
但係而家睇佢地個嘴臉就頂唔住當雞咁狂屌算
反正佢地同反送中叫人認輸班五毛無分別

我哋冇做錯到 使乜擔心畀佢哋抹黑

得閒上返多d twitter屌左膠先
呢排無乜玩

已經將左膠中立撚歸入去五毛

一樣係敵人

反正米已成炊國安法都出埋 ，你夠膽就封鎖邊境唔比香港人攞庇護， 你之前又話好鍾意open border㗎喎

寫email去vice news 報料連登反侵力被迫害

香港人等滅亡

各位block 左呢條五毛未

自作孽不可活 死撚咗唔好叫我哋幫你火化

唔好灰住

Total block左
邊個黎

Trump will win!

yes
況且就算真係俾民主黨話返事 好肯定西方自由派blm亦都唔會有一席之地 有乜嘢法案議程都請你食閉門羹

我只係諗反正拜登上左位香港都會死無葬身之地架啦
點解唔撐到而家仲未認輸既侵侵
反正都要死不如撐佢好過

之前德州lawsuit 被supreme Court reject 醒起你個名

仆街五毛一隻

連登名唔使認真

你可以叫德州重新獨立做總統

安逸左咁耐 都唔知民主自由既可貴啦

不如講下亞洲有邊國唔支持侵 除左中共
根本係班白左貪中共錢 然後覺得我地阻佢搵食
但佢地又無諗過自己一時貪念令全亞洲水深火熱

btw 所謂既左膠聲稱自己擁抱自由 但香港人連撐邊個都冇自由
選拜燈既撚屌仲衰撚過共慘黨
白人？ 一月二十日之後係中國人條狗咋

漏咗古巴

認真 民主獨立唔可以依靠人哋施捨 係要靠雙手同鮮血爭取

或者你應該睇多幾次先至講呢句說話

分分鐘亦都可能係黑警買account製造民意打擊士氣

左膠係頭號敵人

完

始終只有200萬香港人先至係香港人

甚至乎早就廢除兵役 根本就係為自我亡國埋下伏筆

反正米已成炊 除非有奇蹟出現 否則國際戰線需要考慮與左膠陣營嘅民主黨人有所聯繫 例如不停批鬥共匪口講環保 實際上不停增加排污

特別係選舉人票已經決定一切 只可以祈求特朗普喺餘下任期內做多啲嘢

1488

蛇鼠一窩梗係互相照應啦

我係特朗普就好撚想送呢班左膠去香港享受一國兩制

甚至乎歌唱國際歌都唔出奇

係
就算唔上街都唔代表唔搞文宣行動post

未俾人搞就話滅亡你唔係呀嘛 我從來都冇認輸過 更何況係你

發神經

我哋呢一場鬥爭唔會因為國安法而收皮

費事block人 對住呢啲戲子就唔好有任何反應就夠

屎忽鬼一個

Trumpism never dies

實行實用主義反而有助我哋維持實力

南韓東南亞國家嗰邊反而係比較親biden啲

what done is done
let them die